# UserApp

Sistema de administración de usuarios 

## Descripción
Básicamente esta aplicación ofrece 2 APIs, las cuales son:
- Api interna Users: Permite administrar usuarios del sistema.
- Api publica Myself: Permite que los usuarios realicen operaciones sobre sus cuentas: Inicio de sesión y Actualización de Password

## Componentes utilizados

- Implementación con Spring boot y java 11.
- Autenticación basada en token con jwt.
- Documentación con swagger.
- Conexión con base de datos en memoria usamdo H2.
- Pruebas unitarias con junit 5 y mockito. 

## Configuración 
Los parámetros de configuración se encuentren en el directorio config. 

Parámetros relevantes de la application.properties

- **spring.datasource.username:** Usuario de la db
- **spring.datasource.password:** Clave de acceso de la db
- **spring.h2.console.enabled:** Bandera que habilita la consola de  la db h2
- **spring.h2.console.path:** Dirección donde será levanta la interfaz de la consola h2
- **springdoc.swagger-ui.path:** Direccion de acceso de la documentación en swagger
- **jwt.secret:** Secreto con el que serán construidos los token de JWT
- **user.password.regex:** Expresión regular con la que se verificara el formato correcto de los passwords
- **server.servlet.context-path:** Contexto de la aplicación 
- **server.port:** Puerto donde será levantada la aplicación 
- **show.internal.api:** Permite ocultar la documentación interna, útil cuando se quiere compartir sólo la documentación pública a los usuarios.

El archivo schema.sql contiene los query de creación de las tablas asociadas al proyecto 

## Instrucciones para iniciar la aplicación

- Descargar proyecto: git clone https://gitlab.com/josemiguelhidalgo74/userapp.git
- Moverse al directorio: userapp
- Ejecutar: mvn spring-boot:run
- Ir a: http://localhost:8080/company/docs/ui.html

## Descripción de elementos en la documentación 
swagger nos permite establecer algunas configuración que permiten hacer mas dinámica la documentación. En la siguiente imagen se pueden observar 2 de estos elementos.  

![](https://gitlab.com/josemiguelhidalgo74/userapp/-/raw/main/ui.jpg)

- El primero nos permite movernos entre las distintas versiones, este proyecto tiene 2, una interna identificado con **i1** y una publica identificada con **v1**.
- El segundo elementó nos permite establecer un token, en este proyecto son tokens de jwt, la configuración del swagger entiende esto y internamente el agrega el texto **Bearer** al principio del token antes de realizar una llamada

**Nota:** El método login del Api Myself y el Api interna de Users no requiere un token. 
